認真討論-扣稅方法

連仔用咩方法扣稅？

買年金？醫保？

按揭利息支出

已計
單身，無家人扣稅
想睇下仲有咩可以交少啲

醫保
自願老強
進修

上網搵到嘅嚟嚟去去都係呢啲啦
上網搵唔到嘅就唔會喺討論區講啦

rental reimbursement 但巴打有供樓就睇黎都用唔著

如果做sales類巴 食飯應酬既支出可以減番收入

搵個朋友開間慈善機構
拎D錢比佢做慈善
佢出糧比番你

進修下啦柒頭

咁易開咩

開公司

P.S. 唔識，只係聽過 。

我都係開公司，做啲一年都無十萬利潤嘅買賣，宜家要我交四萬稅，可以點？
有囝囡有老婆無做嘢，請指教

想知自願醫保係點扣個額？有冇上限

見到你隔離個post

用個人入息課稅啦

扣除資格

自 2019/20 課稅年度起，如你或你同住配偶根據自願醫保計劃保單，以保單持有人身分為受保人繳付合資格保費，可申請有關扣除。
受保人必須為你自己或在有關課稅年度內是你的指明親屬 及

必須在該課稅年度內任何時間持有香港身分證; 或

在有關課稅年度內有任何時間屬未滿11歲且未持有香港身分證，但受保人在出生時或被領養時，其生父母或養父母是香港身分證持有人。

可獲容許的扣除額

每名納稅人就每名受保人可獲容許的扣除額不得超過實際支付的款額或指明最高扣除額，數額以較低者為準。2019/20 及其後課稅年度的指明最高扣除額為8,000元。

開公司都唔識玩

扣唔到好多

最簡單都係供養父母㗎啦，冇其他辦法咪開公司玩下囉

供樓同rental reimbursement可唔可以共存？

啦， 避稅同逃稅係兩回事！

結婚 生仔

我都見到你個post

你係想講， 要唔要佢請個人幫下手？